[點睇依單野] 半百警荷槍實彈圍貨櫃輪 揭有人意外觸碰警報系統惹虛驚

今早8時許，葵涌貨櫃碼頭對開疑有貨櫃輪求助，警方接報後派出逾50名警員，荷槍實彈、穿上避彈衣手持衝鋒槍及長槍，在碼頭岸上戒備，氣氛緊張，但碼頭未被封鎖，在碼頭內工作的車輛仍能在警員身邊行駛。從網民拍到的照片可見，多艘水警小艇亦參與任務，更包圍一艘OOCL的貨櫃輪。《蘋果》已向警方及海事處了解事件，正等候回覆。

讀者阿龍當時身在現場，見到穿啡色制服、避彈衣及手持長槍的警員站在海邊，「之後聽到EU車聲，計埋有成50個警察落晒車，氣氛好緊張，仲有好幾架豬籠車、行動車。警察嘅裝備同對付示威者差唔多，除咗冇着綠色防暴衣外，都有着避彈衣，護甲，攞住AR15長槍」。阿龍望向海面，赫見有5艘水警小艇包圍了一隻貨櫃輪，未知是否有危險品。

消息則指，今早6時許，貨櫃輪的緊急安全系統突然發出警報，並自動通知海事處，海事處接獲警報後隨即通知警方。據了解，貨櫃輪緊急安全系統啟動，一般代表船上有緊急事故發生，例如火警、嚴重機械故障又或是劫船等刑事案件。警方於是派出大批警力前往碼頭，包括水警、水警小艇，甚至連反恐特勤隊亦有出動。但警員到場時，有船員指警報只是誤鳴，但警方為求穩妥，仍繼續在現場戒備及登船搜查，至早上10時許確認並無特別事故後才收隊離開。

【17:58】貨櫃輪的船主即東方海外貨櫃航運公司發言人改口，承認曾發生警報誤鳴事件，聲明指「經詳細調查後，我司證實東方漢堡號貨輪今早曾發生警報誤鳴事件，香港海事處及其他有關當局接到有關警報。其後貨輪配合香港警方作例行檢查，我司非常感謝相關部門對事件作出的迅速反應。」

【16:26】海事處回覆指今日上午約6時，海事處收到一艘停泊於葵涌貨櫃碼頭的香港註冊遠洋貨櫃船所發出的保安求救信號，處方當值人員即時按既定機制作出反應，警方亦派員上船檢查。經證實該信號為誤發。

【15:39】警方回覆查詢時表示，於今日（10日）上午約7時接獲相關部門通知，指一艘載有危險品的貨船靠泊在葵涌貨櫃碼頭，並發出保安警報信號。人員接報到場，經調查後確認船上的一名技術人員，曾意外觸碰到船上的「船舶保安警報系統」，案件列作「雜項事件」，事件中無人受傷。

【12:13】貨櫃輪的船主即東方海外貨櫃航運公司發言人回應時，否認貨櫃輪錯誤發生警報，指出今早的事件是水警主導的演習，水警及船長事前已知悉演習一事。

本身係度運軍火牙